美國第3季GDP創紀錄大幅反彈33.1% 超過市場預期

美國GDP因疫情在第2季暴跌31.7%後，於第3季現有史以來最快速增長，年化季增率高達33.1％，大幅高於道瓊調查經濟學家預期的32％，也打破美國在1950年第1季GDP增長16.7％的記錄。

美國商務部今公布美國第3季GDP，年化季增率高達33.1％，打破美國在1950年第1季GDP增長16.7％的記錄，還原至季增率為7.4%，也超越1950年寫下的3.9%季增率紀錄。季度消費者支出按季升40.7%，亦高過預期的38.9%

而增長則來自消費者活動的復甦，在美國GDP計算中，消費者的消費活動佔比高達2/3。儘管美國當前大部分地區，仍處於謹慎的重新開放狀態，但消費者已開始重返商店，在產能受限的狀況下，酒吧和餐館業仍進入了恢復營業的第1階段。同時，房地產業的活動也很強勁。

之前跌30 依家升返30 其實無升過

跌30% 升返30%
其實係跌左

第二季跌31.4%，第三季升33.1%

total 跌唔少